title: "在家也能吃到正宗的手抓饼，热干面和叉烧米粉"
date: 2016-08-23 22:19:01
tags: [小吃] 
categories: [家常]
---
周末在家做个正宗的中式早餐是件特别幸福的事。比较常做的是手抓饼和热干面。

<!-- more -->
### 手抓饼
材料：冷冻手抓饼（一般中国超市都有，不同牌子口感稍有不同，可以都试试），肉松（可以用Ham 或者培根代替），鸡蛋，生菜，番茄酱和美乃滋（中国超市有）。
![配料](/img/1/all.jpg)
**做法**：
1. 平底锅放点油，放入饼皮，中火煎几分钟至表面酥脆金黄，盛盘，然后在饼上面放两三片生菜。注意要勤翻面防止煎糊。
2. 煎锅再放点油，煎1-2两鸡蛋（我一般吃两个），表面撒点黑白胡椒粉。口味重的可以学我再加点盐。然后把煎好的鸡蛋放在生菜上面。
3. 如果有Ham或者bacon可以在煎锅中煎好放鸡蛋上。我买了一大罐肉松，直接加在鸡蛋上，好吃又方便。
4. 再挤点番茄酱和美乃兹沙拉酱就可以卷起来吃啦，味道比以前大学城附近卖的更好吃啊！
![手抓饼](/img/1/cake.jpg)

### 热干面
更简单。看法宝！    
![热干面](/img/1/noodle.jpg)
**Ming's Market 和chinatown**里面的家和超市还有yamibuy网站都有得卖。   
做法很简单啊，把面煮熟，捞干，倒上酱包，然后撒点葱花，榨菜，花生米，搅拌均匀就可以开动了。 我加了点老干妈，一般人不用，因为已经有辣味了。

亲，不要觉得我偷懒直接用方便面忽悠你们哦，因为我自己调了几次味道没有这个方便面热干面好吃。这个面的麻将和酱料味道特别足，但是面分量比较少，口感不够有劲道，如果把里面的面换成意面，就是正宗的武汉热干面啦。
![热干面成品](/img/1/noodle2.jpg)   

### 东莞叉烧米粉
最后介绍的是正宗的东莞叉烧米粉了、做这个早餐的前提是要前一天煮了鸡汤或者骨头汤，还有正好买了叉烧。      
把东莞米粉（超市有这个牌子米粉）放在开水里面稍微烫熟，烫散开，然后捞在碗里，沥干。（如果米粉在白水里面泡久了口感不好）    
把叉烧在微波炉加热2-3分钟。（叉烧介绍中国城的肥仔烧腊和香港小食）    
鸡汤或者排骨汤加热一碗的分量，加盐和胡椒粉，倒入装有米粉碗中，放上叉烧，有叉烧汤汁就淋一些，撒上葱花，正宗的叉烧米粉就出炉了。    

下次想尝试做煎饼果子，牛肉卷饼，肠粉，炸酱面，敬请期待啦！
